親共施政報告發表前夕 歐盟對香港發展表示關注 強調中方要尊重香港高度自治

歐盟對香港發展表示關注 強調要尊重香港高度自治

國務委員兼外長王毅與歐盟外交與安全政策高級代表博雷利通電話。博雷利對香港近日事態發展表示關注，重申歐盟立場，強調中方要尊重香港在一國兩制下的高度自治。博雷利又提到，歐盟對外事務部與美國國務院上月就中國議題展開雙邊對話。新華社報道引述博雷利表示，盡管歐中政治體制、歷史文化背景不同，但歐方願意本著相互尊重的精神同中方開展有效合作，共同應對全球性挑戰，為世界增添平衡性和可預測性。

王毅則說，願同歐方就下階段重要議程保持密切溝通，加緊推進並達成中歐投資協定，中方認為，歐盟的戰略自主應該體現在堅持多邊主義、反對單邊獨霸，堅持開放合作、反對人為「脫鉤」，堅持按照國際關係準則自主決定對外政策、反對集團對抗和「新冷戰」，希望歐盟的戰略自主，能體現在制定和實施正確的對華政策上。

原文網址：

歐盟立場=口交奶共